미역국이여. 통 아무것도 못먹고 누워 있으면 안되야. 싸게 먹어야 기운차리지.  자,  따끈하니 밥말아서 한술 떠. 애낳은거나 한가지니께 몸단속 잘혀야지. 그래야 이쁜 애기 갖지.  어여 떠.
고맙습니다.
그런 쓰잘데기없는 소리 하지말고 어여 식기전에 먹어.
 울지말어. 엄마 되기가 쉽가니? 아무나 다 엄마 되는거 같아도 하늘이 뽑아주야 엄마노릇도 하는겨. 쪼께 기둘려봐. 어떤 복뎅이가 올라고 이러구 지엄마 속을 ?인디야? 
 엄마...
그려 그려.
